# Личный кабинет

Личный кабинет (далее – ЛК) — это основной пользовательский веб-интерфейс платформы «Видеонаблюдение Ростелеком».

Платформа представляет собой комплекс программ и микросервисов, обеспечивающих функционирование проекта «Видеонаблюдение Ростелеком» и включает в себя методы запросов, получения и хранения данных, взаимодействия с серверами, ЛК пользователей, Мобильными и Настольным приложениями.

Доступ к ЛК осуществляется через сайт [lk-b2b.camera.rt.ru](https://lk-b2b.camera.rt.ru). Чтобы получить логин и пароль от аккаунта, обратитесь к менеджеру Ростелекома, оставив [заявку на портале msk.rt.ru](https://msk.rt.ru/b2b/videonabludenie?utm_medium=referral&utm_source=camerart&utm_campaign=dlgt).

Преимущества использования ЛК:

- Просмотр видео через интернет — вы можете просматривать видео от камер через сайт, не устанавливая Настольного приложения.
- Облачная видеоаналитика — вы можете подключить модули видеоаналитики, предназначенные для анализа событий с устройств.
- Уведомления на почту, SMS — вы можете получать уведомления о событиях с устройств.
- Настройка ролей сотрудников организации — вы можете изменять роли и, соответственно, настройки доступа для разных сотрудников вашей организации.
- Геокарта — ваши устройства могут быть отмечены на геокарте.

Для использования ЛК у камеры или регистратора должен быть выход в интернет. Если доступ в интернет ограничен, то лучше будет использовать Настольное приложение — у него есть офлайн-режим. Подробнее о режимах работы Настольного приложения вы можете прочитать в руководстве пользователя.

В ЛК есть платные опции. К ним относятся, например, видеоаналитика, уведомления по SMS, облачное хранение видео. Оплата происходит согласно вашему тарифному плану и зависит от подключенных дополнительных услуг.

<h2 id="a-header">Поддерживаемые операционные системы (далее – ОС) и браузеры</h2>

В ЛК стабильное воспроизведение с камеры прямой трансляции и видео из архива поддерживается для следующего перечня ОС и браузеров:

- ОС:
    - Windows 10 / Windows 11;
    - MacOS BigSur 11 или новее;
- браузеры последних версий:
    - Google Chrome;
    - Opera;
    - Яндекс-браузер;
    - Safari;
    - Vivaldi;
    - Brave.